Pycharm качать отсюда - https://www.jetbrains.com/pycharm/  
Ключ активации - https://xn--90agrrk8e.xn--p1ai/pycharm-activate-key-3-4-5-2016/  
<br>
Группа ВК - https://vk.com/ninjajavascript
<br>
Канал на youtube - https://www.youtube.com/channel/UCQju003aoISc7YQ0M4_jGgg/videos1  

<br>

**Домашнее задание к уроку 1**
1. Ознакомится с презентацией
2. Просмотреть видео
3. Создать несколько переменных разных типов
4. Попрактиковаться со сравнением переменных и операторами || и &&
5. Попрактиковаться над операциями с цифрами (+, -, *, /)
6. Начать читать http://learn.javascript.ru/first-steps 

<br>

**Домашнее задание к уроку 2**
1. Подумайте какие свойства могут быть у объектов квадрат, квартира, товар, пользователь и создайте эти объекты.
2. Придумайте еще 5 вариантов того что может быть записано как объект.
3. Создайте массивы для фамилий, марок автомобилей, названий браузеров и разрешений экрана.
4. Создайте цикл который будет выводить в консоль все значения массива (for и while).
5. Создайте цикл который будет выводить в консоль значения марок бензина с октановым числом больше или равным 92.
6. Создайте массив со значениями разных типов.
7. Создайте цикл который будет выводить в консоль тип элемента массива (реализуйте проверку типов через if и через switch).
8. Опираясь на пройденный материал создайте скрипт в котором будет объявлен массив чисел не по порядку и пустой массив. Реализуйте сортировку первого массива по возрастанию с записью значений в пустой массив по порядку.

*Оформление заданий наиболее удобно будет в https://jsfiddle.net/*

<br>

**Домашнее задание к уроку 3**
1. Создайте объект и напишите цикл вывода всех его свойств в виде "ключ: значение" 
2. напишите функцию конкатенации 2х строк с обязательным приведением к строке (concat(2,3) должно выводить "23", concat(false, 9) -> "false9" итд.) 
3. напишите функцию вычисления площади прямоугольника по длине 2х сторон так, чтобы если передан 1 аргумент возвращалась площадь квадрата
4. напишите функцию, получающую произвольное количество аргументов и проверяющую есть ли среди них отрицательные числа. Если есть, то возвращать false, иначе true. Если было передано не число, то возвращать undefined 
5. напишите функцию, получающую произвольное количество аргументов - массивов и объединяющую их в один массив. В функции должна быть проверка на тип аргумента и если это не массив, то переходить с следующему аргументу
6. напишите функцию возведения в степень, не используя рекурсию 
7. напишите рекурсивную функцию суммирующую все элементы переданного массива 
8. напишите функцию вывода всех свойств объекта в виде "ключ: значение" с учетом вложенных объектов  
Пример объекта: 
```
var user = {  
        name: 'andrey',  
        login: '111',  
        password: '222',  
        address: {  
            city: 'Krasnodar',  
            house: {  
                flat: 99,  
                floor: 4  
            }  
        }  
}  
```
9. Напишите рекурсивную функцию вывода чисел фибоначчи в консоль. аругментом функции должно быть значение сколько чисел выводить

<br>

**Домашнее задание к уроку 4**
1. Напишите функцию клонирования объектов, которая первым аргументом принимает объект - образец с которого будут делаться клоны, а вторым параметром необходимое кол-во клонов. второй параметр необязательный. если второй аргумент не передан или равен 1, функция должна возвращать объект-клон, если больше чем 1 то массив объектов-клонов
2. Напишите функцию которая принимает дату от пользователя (prompt) в формате 01.01.2001 и вычисляет сколько дней прошло/осталось до введенной даты. реализуйте проверку на валидность даты и в случае некорректной даты, функция должна повторно ее запрашивать. вывод функции - текст наподобии "до 01.01.2017 осталось 150 дней" или "с 01.01.2001 прошло 2753 дней" во всплывающем окне (alert). ** необязательное задание - организовать вывод слова "дней" в правильном склонении (1 день, 2 дня, 8 дней итд.)
3. Напишите модуль - математическую библиотеку, которая будет выполнять простейшие математические операции. доступ к функциям из глобального скрипта после подключения библиотеки - myMath.add(2, 3) myMath.multiply(5, 6)

<br>

**Домашнее задание к уроку 5**
1. создайте объект - корзину товаров, позволяющую хранить массив товаров. доступ к массиву должен быть только через методы getProduct([индекс массива]) и addProduct([товар]). 
2. напишите конструктор (класс) товара с фабричными методами создания пустого товара и из данных
3. напишите внутренний метод корзины валидирующий товары. у них обязаны быть непустые свойства наименование, цена. и сделайте валидацию товаров при добавлении 
4. напишите метод getProductCount([наименование товара]), возвращающий кол-во товара в корзине
5. создайте метод получения скидки по товару getProductDiscount([наименование товара]). условия скидки - если кол-во этого товара в корзине больше чем 3 то скидка 5%, а если больше 5 то 10%. если в функцию не было передано наименование товара, то она должна возвращать общую скидку товаров в корзине. 
6. напишите метод получения цены товаров с учетом скидки getProductPrice([наименование товара]) 
7. напишите метод получения суммы по выбранному товару (цена * кол-во) с учетом скидки товара getProductSum([наименование товара]), если наименование товара не было передано, то возвращать общую сумму корзины

<br>


